%@metapost:decimaux604exo037.mp
Sur la figure ci-dessous, on a agrandit dix fois la longueur du segment $[CD]$.
\[\includegraphics{decimaux604exo037-1}\]
\begin{myenumerate}
  \item Reproduis ce segment sur du papier millimétré.
  \item Complète en utilisant les signes $<$ ou $>$.
\[7,2\ldots7,22\kern2cm7,3\ldots7,22\kern2cm7,3\ldots7,35\kern2cm7,4\ldots7,35\]
\item Place sur le segment $[CD]$ les points correspondants aux nombres décimaux suivants :
  \begin{center}
    \begin{multicols}{5}
      7,52\par7,75\par7,03\par7,43\par7,79\par7,05\par7,96\par7,59\par7,80\par7,47
    \end{multicols}
  \end{center}
\item Mets le signe qui convient ($>$,$<$ ou $=$)
\[\Eqalign{
7,96&\ldots7,75\kern2cm&7,52&\ldots7,75\kern2cm&7,79&\ldots7,47\cr
\cr
7,52&\ldots7,59\kern2cm&7,79&\ldots7,75\kern2cm&7,8&\ldots7,80\cr
\cr
7,05&\ldots7,03\kern2cm&7,47&\ldots7,52\kern2cm&7,59&\ldots7,8\cr
}\]
\end{myenumerate}